青瓦台女主人要收皮啦

南韓民眾等候多日，終迎來憲法法院通過朴槿惠的彈劾案。得悉彈劾案通過後，朴槿惠的支持者以國旗抱頭痛哭，與警方發生激烈衝突，導致至少2人死亡及4人受傷。《朝鮮日報》聲稱，一人在地鐵站外切腹，血染示威現場。另一邊廂的反對人士則歡呼拍掌，並開香檳慶祝。

在憲法法院代院長李貞美開始宣讀判決前，兩派人士已在法院外聚集。朴槿惠的支持者揮舞國旗，而反對人士則手持紅色標語。有穿着海軍陸戰隊軍服的退伍士兵到場聲援朴槿惠，更揚言準備為捍衞民主而流血，又指朴槿惠成為了不公義法庭的犧牲品。當李貞美完成宣讀判決後，朴槿惠的支持者如喪考妣，有人跪地痛哭，亦有人悲傷過度，以國旗抱頭痛哭。有朴槿惠支持者不接受判決，企圖衝進法院，與防暴警察發生推撞。

外媒引述警方消息表示，部分朴槿惠支持者跟警方發生衝突，亂擲磚塊和酒瓶，並企圖闖入憲法法院，遭全副武裝的防暴警察阻止。一名年約70歲的示威者跳上警車示威期間，不慎失足墮地，送院後傷重不治。韓媒則指，一名72歲死者被宣傳車上掉下的擴音器撃中頭部死亡。在安國路地鐵站外，更有朴槿惠的支持者切腹，血流滿地。

得悉朴槿惠遭彈劾下台後，反對人士興奮大叫，有人感動得流下眼淚；更立即開香檳慶祝。有南韓網民留言︰「太極旗（南韓國旗）正在飄揚」、「國民為王」；有網民對8名法官一致裁定，感動得要流淚。曾到首爾光化門靜坐的網民表示，多個星期來都去靜坐示威是有意義的。另有網民認為，朴槿惠的污名將會永留史冊，更認為當局要拘捕朴槿惠，送她去坐牢。

齋睇字都feel到場面混亂，啲廢老又死得滑稽

仲有個支持走去切腹

又係班廢老搞事

明明好地地
係要近埋支那
唔夠幾年就搞成咁
支那真係邊個近邊個死

其實有咩理申仲支持佢？ 真係諗唔明

香港啲藍絲有冇先

香港果d 彩你有味

個班無錢收邊會得閒上街

抵啦

挽留

藍屍：冇錢收 不了